老牌教科書出版社 75年齡記書店年底光榮結業

老字號書店「齡記」滿載學生的集體回憶，不少學生書單總有齡記出版的教科書。有75年歷史的齡記書店今日於facebook專頁宣佈，全線門市將營業至今年12月31日，感謝大家對齡記書店的支持，全場貨品低至一折。據悉結業的只是零售書店，齡記的出版業務不受影響。
齡記書店有限公司是齡記書業集團之全資附屬公司，1943年在香港創立，開業至今超過75年，業務範圍包括教科書發行、門市零售、校內舉行書展、售賣課本服務等。齡記書店在中環德輔道中有餘貿易中心和新蒲崗五芳街嘉榮工廠設有門市，主要售賣教科書，亦有本地及外國圖書、兒童讀物、精品及文具、電腦軟件等。
有業內人士分析，近年教科書零售經營愈見困難，沒有自己舖的基本上都已結業，齡記書店兩間門市均為自置物業，且位置處於黃金地段，相信「租出去賺多好多錢」，若從做生意角度應已一早結業將舖位租出。

話金宋係「兄弟之爭」嗰間柒頭出版社？

我都唔知呢本係齡記

不過齡記出版既通識教科就被文匯等奶共派瘋狂屌

香港文匯報訊（記者 周子優）最近多名激進中學教師被揭曾屢次發表及轉貼偏激的政治言論，荼毒學生，引起社會對師資及教材的關注。有書商出版的初中通識科課本近日在網上掀起爭議，部分內容被指偏頗，包括過分加入對「一國兩制」持負面評價的持份者意見，未有釐清「公民抗命」的違法情況等。資深通識科教師認為相關內容有欠全面，應予以修訂。有網民憂慮個別教師如將有關教材全盤接受，將影響學生對政治制度和法治的信心。

被網民質疑立場偏頗的教科書，為齡記出版有限公司出版的《初中新思維通識單元2：今日香港》（第二版），其第三章的「香港的政治制度」及第四章的「法治和社會政治參與」部分內容引起關注。該單元教材在2014年3月初版，今年修訂了部分內容，在7月刊出第二版。

負評「一國兩制」損信心

在第三十九頁提及「一國兩制」在香港的實踐時，引用了「律師」的意見稱「全國人大常委會出現第五次釋法，缺乏監督機制令（香港）基本法的執行過程易偏向『一國』多於『兩制』」，又引述「市民」稱中央政府近年「經常介入香港事務」，令她對「一國兩制」全失信心，會考慮到外地生活云云；另一方面的立場，則僅引用了「政府」指會堅守「一國兩制」原則。這樣的內容編排被網民批評會引導學生對「一國兩制」不抱信心。

就普選行政長官的爭議，網民指當中只強調市民對「真普選」的訴求，有意營造出特區政府與市民的對立面；第六十五頁解釋「公民抗命」時，不當地以「佔中三丑」之一、港大法律系副教授戴耀廷為例子。

有網民質疑該教科書偏頗，要向教育局投訴，有網民則擔心教師如將有關教材「全盤接收」，將降低學生對法治及政治制度的信心。網民「Peggy Law」 稱：「咪就係呢個通識科俾d（啲）黃老屍（教師）有機可乘，同d（啲）學生洗腦囉！」

資深通識教育科老師李偉雄昨日接受香港文匯報查詢時分析，第三十九頁資料B所提及持份者對「一國兩制」的看法，只引用了「律師」及「市民」對「一國兩制」的負面意見，將「政府」與「律師」、「市民」塑造為對立面，「問題是難道大部分律師或（香港）基本法權威人士都對 『一國兩制』 有負面印象？ 」

他認為此舉會令學生產生特區政府有意干預及凌駕法律的印象，引導學生對「一國兩制」不抱信心，反映出版社的處理手法未夠謹慎，並建議可加入如香港基本法委員會委員譚惠珠等，和其他市民的正面意見，才算平衡。

對「公民提名」看法片面

就普選行政長官的爭議，李偉雄認為圖片處理不當，僅呈現了「市民」舉起橫額向個別官員提出要求「真普選」的意見，未有加入市民支持政改方案的聲音，不夠持平，認為內文若能加入「公民提名」違反香港基本法的權威法律意見，會較合理。

在「公民抗命」部分，書中定義為「涉事者高調地以和平手段故意違法，並自願接受法律制裁」，卻以戴耀廷為例子。

李偉雄認為戴耀廷曾信誓旦旦稱願意承擔刑責，卻未見「找數」，書中卻無提及。同時，書中也應加入因衝擊事件而被判監者自稱遭「政治檢控」等實況，讓學生明白所謂「公民抗命」會出現的流弊。

易被「黃師」借題發揮

李偉雄理解出版社或未趕及在第二版更新內容，建議在網上資源版及第三版加入法官批評「鼓吹違法達義的有識之士」的相關判詞，又認為現時社會對政治敏感度高，倘教科書側重了太多負面資訊，而教師未能多角度向學生分析事件，甚或被個別政治立場鮮明的教師借題發揮，將會影響學生對現行政治制度的信心。

教科書出版社正宗係吸血鬼